**美国英语**（英語：，[简写](../Page/简写.md "wikilink")：**AE**、**AmEng**、**USEng**、**en-US**\[1\]），又稱**美式英語**，簡稱**美語**，是指[美国使用的一种](../Page/美国.md "wikilink")[英语形式](../Page/英语.md "wikilink")。它是美国最主要的语言。

根据1990年人口普查，97%的美国居民可以“好”或“很好”地使用英语，只有0.8%的人完全不使用英语，而1890年有3.6%。到2005年，三分之二以上的英語[母語者使用美式英語](../Page/母語.md "wikilink")。

## 历史

[英国於](../Page/英国.md "wikilink")[北美殖民時期](../Page/北美.md "wikilink")，英語便開始傳入北美洲。以英語為母語者第一次遷移到美國的移民潮是在17世纪。與此同時，在北美也有使用[荷兰语](../Page/荷兰语.md "wikilink")、[法语](../Page/法语.md "wikilink")、[西班牙语和](../Page/西班牙语.md "wikilink")[瑞典语的人](../Page/瑞典语.md "wikilink")。

  - [维吉尼亚](../Page/维吉尼亚州.md "wikilink")[詹姆斯敦成立于](../Page/詹姆斯鎮_\(維吉尼亞州\).md "wikilink")1607年（英国在北美的第一個殖民地）。
  - [新英格兰](../Page/新英格兰.md "wikilink")[普利茅斯殖民地成立于](../Page/普利茅斯殖民地.md "wikilink")1620年的[马萨诸塞州](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")[普利茅斯](../Page/普利茅斯_\(麻薩諸塞州\).md "wikilink")。
  - 1664年，[英国部队占领](../Page/英国.md "wikilink")[新尼德兰](../Page/新尼德兰.md "wikilink")。
  - 1763年，[英国取得了](../Page/英国.md "wikilink")[新法兰西这片](../Page/新法兰西.md "wikilink")[法国殖民地和](../Page/法国殖民地.md "wikilink")[西班牙的殖民地](../Page/西班牙殖民地.md "wikilink")[佛罗里达](../Page/佛罗里达.md "wikilink")。

## 語音

與[英式英語相比](../Page/英式英語.md "wikilink")，很多方面美式英語在音韻上是趨於保守的。一些北美鄉下的口音和[伊麗莎白一世時期的英語一樣](../Page/伊麗莎白一世.md "wikilink")，這點尚在討論。

不過與當代[英格蘭本土口音相比](../Page/英格蘭.md "wikilink")，[美國中西部和北部的標準美式英語在發音上還要更接近於](../Page/美國中西部.md "wikilink")17世紀的英語。美式英語發音保守的主要原因是它混雜了來自[不列顛群島的各種方言](../Page/不列顛群島.md "wikilink")。美國東岸地區因為和[英格蘭關係密切](../Page/英格蘭.md "wikilink")，以當時英國仍然處於優勢地位，在英式英語發展的同時美國東岸口音也隨之發生變化。美國內陸地區和英國接觸相對較少，原先的口音就在很大程度上被保留了下來了。

大多數當代北美英語都有[捲舌音](../Page/捲舌音.md "wikilink")（又稱翹舌音），字母**r**在輔音前也要發音；雖然當今英式英語沒有捲舌音，但在17世紀時英格蘭各地全是這樣。受[愛爾蘭英語及](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")[蘇格蘭英語的影響](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")，捲舌音更是進一步在美國發展。大多數北美英語方言中，字母的發音都是一個捲舌半元音，而不是顫音。“er”音在fur（重讀）和butter（非重讀）中，用[國際音標標記為](../Page/國際音標.md "wikilink")和，但在美式英語中是一個[R色彩元音](../Page/R色彩元音.md "wikilink")。這點類似部分[漢語方言裏的](../Page/漢語方言.md "wikilink")“[兒化音](../Page/兒化音.md "wikilink")”。

英式英語其他的一些改變也沒有岀現在美語中，如：

  - 當單獨岀現在輔音之前或之前後時，要變音至。因此英式英語和美式英語在bath、dance此類字詞的發音上有明顯的不同。除[新英格蘭地區外](../Page/新英格蘭.md "wikilink")，美國其他地方都沒有發生這種變化。

  - 變音至聲門塞音，如bottle發音為。不過要十分-{注}-意的是，英式英語中這個變化並不普遍，英式“標準發音”中同樣也沒有包括這種情況；在北美大部分方言中也根本沒有變化，但在美國東岸這個變化就非常明顯，也包括[加拿大的](../Page/加拿大.md "wikilink")[紐芬蘭英語](../Page/紐芬蘭英語.md "wikilink")。

另一方面，北美英語的發音幾百年來也産生了一些變化而在英國是沒有發生的（起碼在標準口音中）。很多都屬於[音素變化](../Page/音素變化.md "wikilink")：

  - 和兩個音合併爲，造成father和bother同韻。在北美英語中極為普遍，除波士頓口音外，其他幾乎全部美式口音都發生了這種變化。

<!-- end list -->

  - 和兩個音合併爲，也稱作[cot-caught合併](../Page/cot-caught合併.md "wikilink")，即“cot”和“caught”成為[同音字](../Page/同音字.md "wikilink")。新英格蘭東部、匹茲堡周圍和大平原以西的口音都發生了這種變化。

<!-- end list -->

  - 字母**r**之前，、和三個音合併爲。對很多美式英語使用者來講，Mary、merry和marry這三個是同音字。但有些時候這種情況並不明顯，而且只有兩個是同音素。

<!-- end list -->

  - 字母**r**之前，和兩個音合併爲，Sirius和serious變成同音字，mirror和nearer押韻。

<!-- end list -->

  - 字母**r**之前，和兩個音合併爲，furry和hurry押韻。

<!-- end list -->

  - 北美一些地區，有一些字詞在顎音後和這兩個音合併爲，cure、pure、mature、sure都與fur押韻。

<!-- end list -->

  - 、之後，音消失，所以new、duke、Tuesday、suit、resume和lute分別發音為、、、、、.

<!-- end list -->

  - 不同口音中的\[æ\]音拉長變化。[賓夕法尼亞州到](../Page/賓夕法尼亞州.md "wikilink")[紐約市這帶地方的口音中就很明顯](../Page/紐約市.md "wikilink")，如“Yes,
    I **can** ”和“tin **can** ”。

<!-- end list -->

  - 在弱化元音之前，和音都變成齒齦輕擊音，如ladder和latter幾乎是同音字，也許只能通過前面元音的拖長程度來區分。有的時候這種合併並不完全，在各地情況也不一樣。

<!-- end list -->

  - \[n\]和非重讀元音之間的\[t\]音會消失，造成winter和winner聽起來相同。當**t**所在的音節重讀時就沒有這種情況。

<!-- end list -->

  - 很多北美口音中，在鼻輔音之前，音上昇到音，造成pen和pin同音。這種變化起源於美國南部方言，已經遍及中西部和西部地區。

英式英語和美式英語中共有的合併包括：

  - 字母**r**之前，和兩個音合併爲，造成horse/hoarse、corps/core、for/four、morning/mourning等詞同音。在新英格蘭東部和紐約－新澤西地區的古方言中這些詞之間仍然有區別，但今日這種變化也廣泛滲透著這些地區了。在南海岸和黑人英語中也許還存在一些區別，不過已經大體上和音合併在了一起。

## 美国英语和英国英语的差异

美国英语和[英国英语有一些小的差異存在於拼寫和語法上](../Page/英国英语.md "wikilink")，其中一部分是美國英語把英國英語中不規則的拼寫法規律化。与20世纪的[语言改革不同](../Page/语言改革.md "wikilink")（例如[土耳其的字母改革](../Page/土耳其.md "wikilink")，[挪威的拼写改革](../Page/挪威.md "wikilink")），美国的拼写改变不是由政府驱动的，而是由课本或字典的编撰者发起的。

[美国的第一本字典是由](../Page/美国.md "wikilink")[诺亚·韦伯斯特于](../Page/诺亚·韦伯斯特.md "wikilink")1828年编写的。当时美国是一个新兴国家。韋伯斯特為了顯示當時美國方言是有別於英國的，所以他編寫了這本字典，內裡包含了很多與標準寫法不同的字詞。很多词都是由韦伯斯特首先发起的。韦伯斯特也支持當時很多字詞的“简化”。不過，他提倡的簡化詞彙中有很多（不是所有）與原來的字詞並行為人們日常普遍使用，使得當時情況進一步混亂。

很多美式英語字詞從[標準英式英语中缩减](../Page/標準英式英语.md "wikilink")。一些例如像*centre*（中心）被*center*取代，并且还有很多不同的写法。然而，美式英語更喜歡發音上較長的單詞，而[英式英語偏於省略式](../Page/英式英語.md "wikilink")：如美式英語常用transportation，英式英語常用transport。另外，英式英語更多選用[逆構詞法](../Page/逆構詞法.md "wikilink")：如從burglar這個詞衍生岀的動詞，在美式英語中變成burglarize，而在英式英語中便更變成了burgle。

另外，美国英语与英国英语在日期表达方面也存在着差异。美国英语中，月份在前，日期在后；英国英语则与此相反。如2014年3月22日的写法分别是：

  - **March 22, 2014（美）**
  - 22 March 2014（英）

### 美語借詞（英式不常見）

由於受到非英語使用者的語言的影響，[美國英語進一步改變](../Page/美國英語.md "wikilink")。例如在美語單詞中有很多是來源於[西班牙語和](../Page/西班牙語.md "wikilink")[印第安語](../Page/印第安語.md "wikilink")。

下面是一些常用的美语[-{借}-词](../Page/借词.md "wikilink")（在英式英語中並不常用，很多是藉著美國[娛樂界的影響而傳播的](../Page/娛樂.md "wikilink")）：

来自[非洲语言](../Page/非洲语言.md "wikilink")：

|       |    |
| ----- | -- |
| gumbo | 秋葵 |

来自[荷兰语](../Page/荷兰语.md "wikilink")：

|        |       |
| ------ | ----- |
| cookie | 小甜饼   |
| kill   | 水道，小河 |

来自[法语](../Page/法语.md "wikilink")（很多詞只出現在[路易斯安那州](../Page/路易斯安那州.md "wikilink")）：

|              |                                             |
| ------------ | ------------------------------------------- |
| banquette    | 墊高的人行道、射击踏垛（常為地方用法）                         |
| beignet      | 带馅煎饼                                        |
| boudin       | 猪血香肠                                        |
| café au lait | 咖啡牛奶                                        |
| chowder      | [巧達濃湯](../Page/周打蜆湯.md "wikilink")          |
| étouffée     | [蔬菜海鮮辣燉湯](../Page/蔬菜.md "wikilink")（常為地方用法） |
| jambalaya    | 什锦飯                                         |
| lagniappe    | 商店给顾客的小赠品（常為地方用法）                           |
| pain perdu   | 新奥尔良风格的法式烤[面包](../Page/面包.md "wikilink")    |
| pirogue      | 挖空樹幹做成的独木舟（常為地方用法）                          |
| praline      | [果仁糖](../Page/果仁.md "wikilink")             |
| zydeco       | 柴迪科舞（常為地方用法）                                |

来自[印第安語](../Page/印第安語.md "wikilink")：

|           |                                  |
| --------- | -------------------------------- |
| bayou     | 長沼                               |
| chinook   | [焚風](../Page/焚風.md "wikilink")   |
| squash    | [南瓜](../Page/南瓜.md "wikilink")   |
| succotash | 豆煮[玉米](../Page/玉米.md "wikilink") |

来自[西班牙语](../Page/西班牙语.md "wikilink")：

|           |                              |
| --------- | ---------------------------- |
| adobe     | 砖坯（起先是阿拉伯語）                  |
| arroyo    | 旱谷、河床                        |
| barrio    | 行政区域（尤其是拉丁族裔居住地）             |
| burro     | [驴](../Page/驴.md "wikilink") |
| desperado | 亡命徒                          |
| fiesta    | 节日（尤其是西班牙和拉美通過遊行、舞蹈慶祝的聖人節日）  |
| frijoles  | 菜豆                           |
| hacienda  | 大庄园                          |
| hombre    | 男人（在英語中只有男人的意思）              |
| mesa      | 平頂山                          |
| pronto    | 很快地                          |

来自[意第绪语](../Page/意第绪语.md "wikilink")：

|          |        |
| -------- | ------ |
| klutz    | 笨手笨脚的人 |
| kvetch   | 抱怨     |
| lox      | 熏鲑鱼    |
| schlep   | 費勁携带   |
| schmuck  | 笨蛋、蠢貨  |
| schmutz  | 垃圾     |
| shlemiel | 笨拙的人   |

来自[日语](../Page/日语.md "wikilink")：

|         |                                                                                                                                                   |
| ------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| tycoon  | 企业[大亨](../Page/大亨.md "wikilink")（原日文[漢字](../Page/漢字.md "wikilink")：[大君](../Page/大君.md "wikilink"),[平假名](../Page/平假名.md "wikilink")：，罗马字：taikun）   |
| honcho  | [老闆](../Page/老闆.md "wikilink")、[領導人](../Page/領導人.md "wikilink")（原日文[漢字](../Page/漢字.md "wikilink")：[班長](../Page/班長.md "wikilink"),平假名：，罗马字：hanchō） |
| tsunami | [海嘯](../Page/海嘯.md "wikilink")（原日文[漢字](../Page/漢字.md "wikilink")：[津波](../Page/津波.md "wikilink"),[平假名](../Page/平假名.md "wikilink")：，罗马字：tsunami）    |

## 地區差異

[Non_rhotic-whites-usa.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Non_rhotic-whites-usa.png "fig:Non_rhotic-whites-usa.png")的主要分布地区。
Map based on Labov, Ash, and Boberg (2006: 48)\]\]
在書面語上，雖然美式英語在美國已經相當標準化了，但是，不同的口頭語俚語仍然存在。有幾個尤為明顯的不同區域（例如[纽约和](../Page/纽约.md "wikilink")[新泽西州](../Page/新泽西州.md "wikilink")）不仅在发音上，甚至在词汇上也有所不同。

傳統上大多數意見認為，“美國普通話”和它的口音（General
American，有時也稱“标准中西部美语”）是不成文的標準方言和口音。不過很多语言学家宣称，从[20世纪60年代或](../Page/20世纪60年代.md "wikilink")[20世纪70年代起](../Page/20世纪70年代.md "wikilink")，加利福尼亚英语因著在美国娱乐业的中心地位，使之成為事實上的標準。也有人认为，娱乐业虽然在加州，但使用的仍然是中西部美语。一般認為，[加利福尼亞英語中的一些特點](../Page/加利福尼亞英語.md "wikilink")，尤其是[cot-caught合併現象](../Page/cot-caught合併.md "wikilink")，並不屬於標準範疇。

北美的方言在東岸地區變化很大。而[波士頓](../Page/波士頓.md "wikilink")、[費城](../Page/費城.md "wikilink")、查爾斯頓（[南卡羅萊納州](../Page/南卡羅萊納州.md "wikilink")）和[新奧爾良這些重要的文化中心城市在口音和語言使用上對周邊地區影響很大](../Page/新奧爾良.md "wikilink")。

[非裔美语也包含有很多独特的形式](../Page/非裔美语.md "wikilink")。

  - 普通北方方言（General Northern）
      - 北方方言（Northern）
          - 新英格蘭東部／新英格蘭海岸英語（New England, Eastern） -
            麻薩諸塞東部、羅德島、康乃狄克東部、新罕布夏、緬因
              - [波士頓英語](../Page/波士頓英語.md "wikilink")（Boston Urban） -
                波士頓都會區
          - 新英格蘭西部（New England, Western） - 佛蒙特、麻薩諸塞西部、康乃狄克西部
          - [哈德遜河谷英語](../Page/哈德遜河谷英語.md "wikilink")（Hudson Valley） -
            紐約州下哈德遜河谷
          - [紐約市英語](../Page/紐約市英語.md "wikilink")（New York City） - 紐約市都會區
          - （Bonac） - [長島東部](../Page/長島.md "wikilink")，近滅絕
          - 北方內陸（Inland Northern） - 紐約州除了下哈德遜河谷與紐約市都會區以外的地區
          - [舊金山英語](../Page/舊金山英語.md "wikilink")（San Francisco Urban） -
            舊金山都會區
          - 中西部英語／[標準美式英語](../Page/標準美式英語.md "wikilink")（Upper
            Midwestern） - 俄亥俄、印地安納、密西根、伊利諾、威斯康辛、明尼蘇達、愛荷華、北達科他、南達科他、內布拉斯加
          - [芝加哥英語](../Page/芝加哥英語.md "wikilink")（Chicago Urban） - 芝加哥都會區
      - 中部北方方言（North Midland） - 南北方言過渡帶，北方方言比重較大
          - 帶有[賓夕法尼亞德語口音的英語](../Page/賓夕法尼亞德語.md "wikilink")（Pennsylvania
            German-English） - 賓州德語的英語口音
      - 西部方言（Western）
          - 洛磯山（Rocky Mountain） - 蒙大拿、愛達荷、懷俄明、猶他、科羅拉多
          - [西北太平洋英語](../Page/西北太平洋英語.md "wikilink")（Pacific Northwest）
            - 華盛頓、俄勒岡
          - [阿拉斯加英語](../Page/阿拉斯加英語.md "wikilink")（Alaska） - 阿拉斯加
          - 西南太平洋／[加利福尼亞英語](../Page/加利福尼亞英語.md "wikilink")（Pacific
            Southwest） - 加利福尼亞、內華達
          - 西南部英語（Southwestern） -
            亞利桑那、新墨西哥、德克薩斯西部，受[西班牙語影響較大](../Page/西班牙語.md "wikilink")
          - [夏威夷英語](../Page/夏威夷英語.md "wikilink")（Hawaii） - 夏威夷
  - 普通南方方言（General Southern）
      - 中部南方方言（South Midland） - 南北方言過渡帶，南方方言比重較大
          - （Ozark） - 密蘇里南部、阿肯色北部
          - [阿帕拉契英語](../Page/阿帕拉契英語.md "wikilink")（Southern Appalachian）
            - 阿帕拉契山脈中、南部
          - [大煙山英語](../Page/大煙山英語.md "wikilink")（Smokey Mountain
            English） - 北卡羅來納與田納西邊界，近滅絕
      - 南方方言（Southern）
          - 維吉尼亞山麓英語（Virginia Piedmont） - 維吉尼亞西部
          - 南方海岸／[东南沿海英语](../Page/东南沿海英语.md "wikilink")（Coastal
            Southern） - 北卡羅來納、南卡羅來納、喬治亞、佛羅里達
          - （Ocracoke） - 北卡羅來納州[外灘群島](../Page/外灘群島.md "wikilink")
          - [嘎勒英語](../Page/嘎勒英語.md "wikilink")（Gullah） -
            南卡羅來納與喬治亞海岸的黑人英語
          - 南方海灣（Gulf Southern） - 阿拉巴馬、密西西比、路易斯安那、德克薩斯東部
          - [路易斯安那英語](../Page/路易斯安那英語.md "wikilink")（Louisiana） -
            新奧爾良都會區，含[凱真法語的英語口音](../Page/凱真法語.md "wikilink")
  - <small>*參考資料: [Dialect Map of American
    English](http://www.geocities.com/yvain.geo/dialects.html)*</small>

## 參看

  - [英語國際音標展示描述英語音位的國際音標](../Page/英語國際音標.md "wikilink")

## 参考资料

### 註釋

### 參考文獻

  - The American Language 4th Edition, Corrected and Enlarged, H. L.
    Menchen, Random House, 1948, hardcover, ISBN 0-394-40075-5
  - How We Talk: American Regional English Today, Allan Metcalf,
    Houghton Mifflin Company, 2000, softcover, ISBN 0-618-04362-4
  - 1st and 2nd supplements of above.
  - Dialect Survey of the United States, by Bert Vaux et al., Harvard
    University. The answers to various questions about pronunciation,
    word use etc. can be seen in relationship to the regions where they
    are predominant.

## 外部链接

  - [Do You Speak American](http://www.pbs.org/speak/)：PBS专题片
  - [Speech Accent
    Archive](https://web.archive.org/web/20080821121056/http://classweb.gmu.edu/accent/)
  - [World English Organization](http://www.world-english.org/)
  - [English Speaking Union of the United States](http://www.esuus.org)
  - [American English vs. British
    English](https://web.archive.org/web/20140322063915/http://www.bridgat.com/american-english-vs-british-english-online-converter.html)

[\*](../Category/美国英语.md "wikilink") [\*](../Category/英语.md "wikilink")

1.  `en-US`是美国英语的[语言代码](../Page/语言代码.md "wikilink")，由[ISO标准](../Page/国际标准化组织.md "wikilink")（见[ISO
    639-1和](../Page/ISO_639-1.md "wikilink")[ISO
    3166-1二位字母代码](../Page/ISO_3166-1二位字母代码.md "wikilink")）和[互联网标准](../Page/互联网标准.md "wikilink")（见[IETF语言标签](../Page/IETF语言标签.md "wikilink")）定义。